# Comandos Git e Terminal

dir - (lista os diretórios da raiz)

cd ~ (retorna

mkdir - cria uma pasta
rmdir - remove pasta
rm -d - remove arquivo e pasta
mr -r - remove pasta com conteúdo

filtros diferentes
dir - tabela os diretórios 
ls - lista os diretórios 

mv "raiz do arquivo" "raiz da nova pasta"


git init -> inicializa repositório local

git clone GITHUB-URL -> clona repositório remoto

git config list -> lista as configurações
git config --global user.name -> configura nome de usuário
git config --global user.email -> configura email do usuário

git remote add origin GITHUB_URL -> adiciona endereço do repositório remoto

git remote set-url origin nova-url -> altera url de repositório remoto 

git pull origin nomeBranch -> atualiza repositório local

git branch -> lista branches

git branch nome-branch -> cria branch

git branch -m -> renomeia branch

git checkout -b nome-branch -> cria branch e coloca o terminal na branch especificada

git checkout nome-branch -> muda repositório local pra branch especificada

git add nome-arquivo.extensao -> adiciona arquivo na área de staging
git add . -> define arquivos/pastas como staging
git commit -m  "Descrição" ->  registra arquivos/pastas em estado de unstaged
git commit --amend "Descricao" -> altera último commit efetuado

git pull --allow-unrelated-histories -> atualiza o histório do repositório local, permitindo o merge entre branches em conflito

git push -u origin nomeBranch -> manda as alterações do repositório local para o repositório remoto
-f -> força execução de comando
